監警會接1550投訴 按年減一成三

[url]
[/url]

監警會昨發表一六至一七年度工作報告，共接獲一千五百六十七宗投訴，通過一千五百五十宗個案，按年減約一成三。當中投訴警員疏忽職守佔約四成半，另三成半投訴警員行為不當、態度欠佳及粗言穢語。有四十九宗投訴獲證明屬實，四十宗未經舉報但證明屬實，一千多宗無法追查。

監警會秘書長俞官興指， 升幅最多的是虛假不確的個案，有七十三宗，按年升約四成三。他希望公眾理解投訴很嚴肅，投訴人有責任確保提供資料真確，若投訴人蓄意虛報資料誤導警務人員，投訴警察課會視乎情況及律政司意見，考慮作出檢控。

監警會主席郭琳廣（見圖）補充，今年增加了委員與投訴警察課的會議次數，由每三個月一次改為兩個月一次，令審核個案所需的平均日數縮短了十一日，由上年度的一百四十四日下降至今年的一百三十三日。